{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053399",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005915",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구암 한백겸 묘  신도비(久庵 韓百謙 墓  神道碑)"
    },
    "text": "京畿道驪州(キョンギド・ヨジュ)市カンチョン面に位置した朝鮮時代の入れ墨ハンベクギョムの墓だ。この墓は1998年、京畿道記念物に指定されており、ハンベクギョムの本館は清州(チョンジュ)で号は龜岩だ。ハンベクギョムは1579年に文科に合格したが、党争によって官職を断念し、学問に専念した。以降1585年には経書訓解の矯正業務を遂行しており、、鄭汝立(チョン・ヨリプ)謀叛事件に流されたが、文禄・慶長の役の時ホチョジュワランを歴任した。ハンベクギョムは1613年に辞職して読書と著述に力を入れたが、朝鮮後期の実学の先駆者として知られている。ハンベクギョムの墓は原州七ボンソ院に位置しており、墓碑、首座、ムンインソクとマンジュソクがある。また、神道碑は山の下の進入路の入口に位置しており、風水地理の防水概念を反映した形で建てられた。この雨は亀趺台座の上に高さ275センチのビシンウル立てて全高は450センチほどだ。碑文はチョンギョンセが建設してキムグヮンウクが字を書いた。",
    "QA": [
        {
            "question": "ハンベクギョムの墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "ハンベクギョムの墓は京畿道驪州市カンチョン面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムは何年に文科に合格しましたか？",
            "answer": "ハンベクギョムは1579年に文科に合格しました。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムはどのような官職を断念しましたか？",
            "answer": "ハンベクギョムは党争によって官職を断念しました。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムはどのような業務を遂行していましたか？",
            "answer": "ハンベクギョムは経書訓解の矯正業務を遂行していました。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムはどのような事件によって流されましたか？",
            "answer": "ハンベクギョムは鄭汝立謀叛事件によって流されました。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムは朝鮮後期のどのような学問の先駆者として知られていますか？",
            "answer": "ハンベクギョムは朝鮮後期の実学の先駆者として知られています。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムの墓にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "ハンベクギョムの墓には墓碑、首座、ムンインソクとマンジュソクがあります。"
        },
        {
            "question": "ハンベクギョムの墓の近くにはどのような碑がありますか？",
            "answer": "ハンベクギョムの墓の近くには神道碑があります。"
        },
        {
            "question": "神道碑はどのような形で建てられていますか？",
            "answer": "神道碑は風水地理の防水概念を反映した形で建てられています。"
        },
        {
            "question": "神道碑の碑文を書いた人物は誰ですか？",
            "answer": "神道碑の碑文を書いた人物はキムグヮンウクです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 317,
        "QA": 382
    }
}